\begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
    $I$、$D$ & 慣性座標系和飛行器參考座標系 \\
    $P = \begin{Bmatrix} x & y & z & \phi & \theta & \psi \end{Bmatrix}$ & 位姿資訊 \\
    $P_p^d = \begin{Bmatrix} x_p^d & y_p^d & z_p^d & \phi_p^d & \theta_p^d & \psi_p^d \end{Bmatrix}$ & 目標負載位姿 \\
    $P_m^D = \begin{Bmatrix} x_m^D & y_m^D & z_m^D & \phi_m^D & \theta_m^D & \psi_m^D \end{Bmatrix}$ & 標記在$D$中的位姿 \\
    $P_p = \begin{Bmatrix} x_p & y_p & z_p & \phi_p & \theta_p & \psi_p \end{Bmatrix}$ & 負載的位姿 \\
    $P_d = \begin{Bmatrix} x_d & y_d & z_d & \phi_d & \theta_d & \psi_d \end{Bmatrix}$ & 飛行器的位姿 \\
    $\dot{x}_m^D$、$\dot{y}_m^D$、$\dot{z}_m^D$、$\dot{\psi}_m^D$ & 標記在$D$中三軸向和旋轉的速度 \\
    $\dot{x}_p$、$\dot{y}_p$、$\dot{z}_p$、$\dot{\psi}_p$ & 負載三軸向和旋轉的速度 \\
    $\dot{x}_d$、$\dot{y}_d$、$\dot{z}_d$、$\dot{\psi}_d$ & 飛行器三軸向和旋轉的速度 \\
    $v_x$、$v_y$、$v_z$、$v_\psi$ & 飛行器的命令：三個軸向和旋轉的速度 \\
    \hline
\end{tabular}